【有圖】何文田有小學逼人用支那寶交錢，中斷曬其他交錢方法

用支那寶本身就唔係問題，但宜家佢係斷曬所有方法交錢，只可用支那寶
即係逼你裝支那寶，唔裝就等退學

間小學係紅磡狗屋俊民苑附近，歡迎各位打去查詢

Push

Trash

叫佢整返pps俾人1蚊1蚊咁交啦on9

PUSH

交CHECK

教畜

推

唔好交，低能
奶共狗去死啦

識唔識報上ICAC定咩反籠斷條例？
聽講支那寶係有賺錢架喎
入面條數點計先

開名啦

Pish

天主教奶共都幾犀利

唔洗開啦，你去Google map搵
附近係得果一間小學

咁巴閉，唔好撚收

即係點
支那寶唔係都係入標嘅咩？

推到佢出名

全部唔好交

痴線，利益輸送

第一時間email教育局投訴，cc校長、生果、cable、明報

呢間校成日叫人捐錢，先唔講多唔多蝗
但班家長都唔鋸佢

叫傳媒問下佢個天主教教區係咪新政策

EDB無用
依家乜撚都話校本
實際就係EDB唔想管, 比學校自己處理番
結果咪搞到好多學校權力過度放大, 依家根本連EDB都唔撚驚

唔撚交 支那寶都會有錢收架喎
係咪有利益輸送？
點解只可以用單一交錢方法？

領x?

樓主做咩自爆,你啲铅子筆符號 你搞大件事學校收回條咪知你係邊個

望下日期，回條一早交左
佢要收番通告話一早扔左
隔左三個月

又係喎

push

2713 9234
領島？

痴線

果頭好似無第二間啦喎

push ar

啱wo
除非係入落學校銀行自己嘅戶口
點比錢應該有選擇權
局你用某一樣 背後有乜落袋好可疑

成日都聽倒個d細路傾計用支那話

呢間學校成撚叫人捐錢，無利益輸送真係唔信

宜家好多餐廳都係
包括大學d餐廳
整走晒其他
得返支付寶同八達通
明明以前有Apple Pay

陳瑞祺都叫喺附近嘅
但照計呢間唔會咁戇鳩

去教育局投訴

間小學係紅磡狗屋俊民苑附近，歡迎各位打去查詢

唔驚EDB，但EDB同學校驚傳媒嘛

我係家長實拎埋張通告上門叫負責老師OR校長出黎
兜口兜面係佢面前DOM低銀紙算
要就要唔要把撚就 錢我交撚左唔會再交第2次

铅？

成日見呢間野啲學生講蝗語 唔知做乜鳩

好少得一個途徑比錢架喎
最傳統都有現金支票啦

教會學校係成撚日叫人捐錢，慣曬

何文田區咁多小學
不過好似有間貼住俊民苑叫
天主教領島小學

唔知係咪
純討論

巴打你又好似講得岩喎

公開小學？

已經有人開左

睇黎係 eclass 既問題?

校網區都要奶共？

交錢去邊唔係重點
重點係只可用支那寶

咁遲先攞出嚟

其實聽番黎係教區簽咗兩年約

領島咁多年都好垃圾
呢間學校聽過同區出名band 1中學係申請表都唔派俾佢地學生
其他band 1就算禮貌地派左 但一收返黎 直接叫收個校工放一邊準備扔

好撚憎d小支那圍埋講蝗語
對住其他人講廣東話

個人資料送中

屌 退哂咁多個呀笨

屌佢老味
又要奶共幫襯支那app

醒起，最近有張通告係關於個人資料（私隱）
好似話唔簽就無得參加興趣班！

有睇曬好似無咩野，但就鬼鬼地

大陸仔唔知香港學校回條係咩樣？

回條一向都係剪出黎淨係交下半part架啦

天主教領島學校？

之前好似有間學校都係咁
以後解釋話支那寶唔洗比手續費定唔知咩

佢逼你拎支票，唔拎就被捐學校

呢種情況梗係唔驚EDB啦

信念不死，刀槍不入
V煞:我們要給他們一個永生難忘的11月5日

厚子筆都唔識寫

上面有人估中左

手足係校友？

自膠 原

I Can Accept Corruption

咁都得 要搞大佢

張通告咁耐，唔遺意係地下執到

推爆

支那嘢連個app黎到HK都係用呢d強制手法
真係好PK 好侮辱香港人
連少少留返畀香港人的自由都無

Google咗下好似黎緊2020就準備搞埋 黨鐵同小巴乘車服務
即係以後入黨鐵閘口各位 唔單止得八達通
仲會有見到就眼怨仲要等好耐 嘅支那寶

仲見到話已經有200萬用戶
80%係active users
家母之前用過話好用但畀我del咗
各位真係睇路
到時佢掌控晒你屋企的全部消費數據
甚至長遠黎講打低埋八達通
到時全香港局住要用佢
到時全香港人的數據就喺間支那公司手上

建議：罷用+幫父母del app
再激進d可以杯葛支持支那寶的商戶（反正都係for廢老或者支那遊客）
裝唔裝修支那寶母公司就待定 睇大家點話

拒收現金？

屌

教育局局長馬上班命令要全港小學用支那簿

自甘墮落

現金支票一律唔收
以前都可以PPS，宜家全部轉支那寶

整乜app
梗係要間學校比番用其他方式交錢喇

屌
我fd間小學

告得入

x島？

垃圾紅校

其實張通告有寫天主教同電話頭4 number

icac啦
依啲肯定有rebate俾反佢地
有水落格

雖然唔知依加仲有無icac

我覺得大家個討論focus唔應該齋喺間小學

應該對準埋支那寶呢間嘢

大家覺得應該點做？

呢間嘢滲透起上來 破壞力好大
到時佢擊敗對手壟斷到之後
你所有消費資料全部送中
威力仲勁過iPhone或者 監控燈柱

OK, 之後支那寶＋We7，咁有選擇啦

張通告上年出？

聽聞間校最近想搬去巴富街果頭，圍埋校網區果邊
唔知會唔會比人排呢

有日期

比通告

pish

就黎同大陸一樣咩春都要電子支付，拎哂你啲transaction data

呢張未係通告

Block得

九成領島小學，俊民係得一間

喺蔡功譜附近嗰間呀嘛
細到喊

請善用電話頭4 number追查

屌你老母 係咪痴撚線

培正都咁？

唔交
由得佢睇下佢點收

其他學校有無咁呀
大家都留意下
公佈出黎
方便一齊投訴
唔好有漏網之魚

黐撚線

校長收回佣？

呢間啲細路成撚日支那話，全撚部都係蝗蟲

低b 架

天主教領島學校

幫手推一推 post 感激!

（緊急）只剩9天，但籌款金額只謹謹過一半

香港大專學界國際事務代表團眾籌計劃 Hong Kong

IAD Crowdfunding Plan

利申: 核蛋都唔割

你個仔/女實比學校針對

配合教區喎, 有冇得鬧大件事去教區度

Send比記者都有希望

好人好者點會用支付寶

負評俾間垃圾

配合天主教教區

美國有法例 唔收現金係犯法
唔知香港有無

呢場運動係一個賭注，如果香港人有足夠公民質素， 我哋就會贏https://lih.kg/1677074- 分享自 LIHKG 討論區

其實佢咁做真係好白痴
逼人用支那寶，唔收現金同支票
分分鐘連蝗都睇佢唔順眼

唔撚好理佢

佢話交幾錢就帶返幾多現金返學校

領島一向垃圾
好多年前已經全力推行蝗語教學

係咪低能

手續費係家長俾架

你係咪從未見過學校回條？嚟咗香港幾耐？

製造單一支付環境,算唔算壟斷?有冇專家可以講解下?

仆街教畜 利申前校長

認真？

我全家都仲用緊Nokia 3310 你係咪想迫死我

up

利益輸送

排除親共同壟斷問題
呢個都係一個問題，根本無考慮過有家長無Smart Phone既問題

天主教小學都咁
屌佢老母

報ICAC睇下有冇利益輸送啦！

反壟斷係
競爭事務委員會？
《競爭條例》？ 啱唔啱用？
獨家顧客編配？
「這些協議對競爭可能造成的風險包括：削弱同一產品╱品牌內分銷商之間的競爭、瓜分市場，以及透過限制潛在競爭分銷商進入有關市場而削弱競爭。」

星期日有集會！！！

有政府搞嘅轉數快平台唔用， 用支那寶？

大陸人都唔用支那寶啦

單一收錢渠道可以鏗番人手時間同行政費 一係就用轉數快 不過支付寶應該cover最廣

其實佢用支那寶係因為佢用左”e-class”哩個app黎收通告，而e-class係綁死咗淨係可以用支那寶收錢。e-class哩個平台都好有問題，好多學校而家都係用緊e-class

因為有哩個問題，有啲學校會選擇一有收錢嘅通告就會收cash，唔9用佢個支那寶，因為一啲人交cash，一啲人用支那寶，老師點數會好亂

結論哩間學校都係仆街 佢應該要比人揀比cash定支那寶
唔係一刀切

之前係可以用PPS，朋友個女係到讀緊

。

可能我唔夠update，因為e-class啲員工有黎過學校做介紹，嗰陣時佢地話淨係可以用支那寶
多謝你嘅資訊

罷交啦，轉第二間讀

唔收唔撚好收囉

但用左兩年左右就變左宜家咁只可用支那寶
唔知有咩居心

佢早前叫人可以入錢入多啲，話慳手續費
宜家兩年就收檔轉支那寶，唔填資料嫌麻煩拎支票就被捐學校

領X小學
X島小學

合一堂？

其實巴絲打們係咪唔知俊民苑係邊，圍住曬係得果一間小學

咁咪唔好交

去教區投訴啦

你做咩自爆，你啲残体字你用残体字連登仔睇果時咪知你係大陸仔囉

我知
政府合署、救護站個度
仲有狗屋

有利益輸送?

好有理由懷疑，聽朋友講最近仲出左張關於個人資料既通告
但係街到執唔到，無圖

大陸仔 希望你全家俾車輾成腸仔呀

PusH: Automata

借分享 反送中運動警方行動紀錄
非編著人員
如版權被侵犯請通知

cls

收左Alipay 幾錢kick back?

去信ICAC,
指天主教學校利益輸送
要求校長24小時內解釋
cc 校長+校董會

24小時後冇一個合理回覆
將同時cc全球各國傳媒
再attach 校董會仝人資料去美國國會議員

支那狗

屌你老母名都唔敢開

ICAC+ 競爭事務委員會得唔得？

《競爭條例》？
搞到其他支付商入唔到呢個市場(家長)?

獨家顧客編配？
「這些協議對競爭可能造成的風險包括：削弱同一產品╱品牌內分銷商之間的競爭、瓜分市場，以及透過限制潛在競爭分銷商進入有關市場而削弱競爭。」

預左有人會開，間校單丁一間好明顯

咁其實樓主最後會點做？定已經交左？

仲叫人將餘額捐比學校
作為津校都幾唔要面喎
同䵽咩可以咁樣公開接受募捐㗎咩？

香港唔要支那化呀

唔好交

朋友托我放上黎，間校好多蝗家長，佢都唔敢係家長群講

痴撚線

收左回佣

肯定係，除非唔係

動新聞見

仲用支那寶果啲正on9

卜

佢宜家逼你用呀

應該可以搵icac查佢

現金唔係法定貨幣？

....are they fucking on9? 依琴香港啊 用支那寶死番大灣區啦

我個女間學校都係 都係天主教

之前聽聞話唔收現金，當堂打凸

呢單野唔係好耐之前㗎咩

朋友托我放，因為最近有張通告係關於個人資料（私隱）
我唔知內容係乜，但佢話唸番起就覺有唔妥

咪撚交

應該係領島

講到明俊民苑、天主教，咁都仲問？

真傻定假懵？

問下天主教教區係咪咁

因為我印像中好似早幾個月連登都有post過呢張通告

即係eclass問題?

天主教？快d搵輔理主教夏志誠幫手啦

咁嘅學校讀嘅都係低端垃圾啦

係
但冇得唔用

有回佣收啦九成九

eClass app邊個係developer

應該係學校自己揀淨係用支那寶?

佢用咩平台，最後都係入返銀行戶口，所以一定比到戶口號碼入錢。

屌佢老母eclass

通告個備註話現階段只支援支付寶

痴撚線,可以唔收cash咩

主線速遞
-----------------------------------------------------------------
星期日 10 · 27
追究警暴 守護民眾記者 守護穆斯林
- 15:00 尖沙咀梳士巴利道公園

星期日 10 · 27
自由之鶴追悼會
- 16:00 - 20:00 觀塘海濱公園

下星期六 11 · 2
求援國際 堅守自治
- 15:00 維園流水式集會

詳情參閱：

據我所知佢真係有張話唔收現金，但無果張通告係手

唯有一齊去問下eclass啦

投訴！點解一定要用支付寶，香港唔係有好多選擇咩？唔想比人收集大數據都唔得....
香港人反抗！

果間野有半間學校都係講緊支那話

好簡單, 你迫人用咪唔俾錢囉

其實家長好失敗, 估計多數都70後
因為80後冇樓結婚都難
受過填鴨式教育搞到唔識反抗
亦都間接造就香港人而家嘅困境

所以家長好多都係蝗

因為自動轉帳會收手續費，
而支那寶唔洗收手續費頂爛市，搞到啲陰鳩校長慳果幾個%個個都叫啲人用支那寶。
Payme收0.75%都唔肯用

利申：垃圾教畜

公平競爭局?

用Alipay 都算！佢依加係拎左你個Alipay account 咼！通告仲話你個學生仲有幾錢淨，淨左仲話要我捐埋我想問咁唔係搶咁係咩？dllm

驚閪啊 上網 寫撚衰佢間學校
開晒 老師 校長 名 Tim 啊

其實你地有無諗過本身係校務處嘅問題，收條數都出問題
就算唔用支付宝轉去用payme或者tap and go個noise都會同依家差唔多

有咁好德政洗唔洗遮晒名呀...

咪能on9 la
你話冇acc佢迫你開咩

出能埋d垃圾post

我想講真係會迫你開，
如果唔開既話日頭會煩你個仔，夜晚會打去煩鳩你。

係，個問題係局人用一種俾錢方式
而且入面係有利益
開戶既user base
入錢既現金流
俾錢既交易費
唔係話投左標中左標就冇事架
我唔熟但深信呢單實踩過左界

我部手機防毒話唔可以裝，有毒，可以點搞

咁撚仆街既，咁咪即係明搶

唔係好多都用tap and go？

唔係第一日 中華基督教會基灣小學（愛蝶灣）已經係

樓上講咗alipay係 no charge頂爛巿，應該都唔會有錯，因為學校招標有個原則，就係要夠cheap,除非無其他人做， 一係就唔做

幾廿年前人手收現金咪又係咁收，班主任都係收一至兩輪就收齊, 然後收唔收得齊都好，都係交返比校務處埋數同追尾數，睇怕依壇野或多或少都直接同校務處埋數有問題有關了

另外因為教育局有過指引，學校係唔會存放大量現金，試過有學校被斷正，結果日日搵校工去入數，試過幾舊水都要去銀行入數，幾撚龜毛

其實一直keep住話冇支那寶 之後一直拖 拖到學校俾你用現金交就得
只要家長唔妥協 學校都唔可以點 不過好多家長唔理

其實宜家好多間學校都淨係收支付寶，現金都唔收
上面講咗因為支付寶頭幾年用唔收手續費頂爛市，學校又唔想點數煩，乾脆cut埋現金
好多老師係要逐個家長打電話勸人用，唔肯用都要勸到得為止

佢就係會迫你開

交現金得唔得?
奶共奶到咁出面

交現金囉，法定貨幣，無得唔收
收到iffice屌晒鬼

推呀!!搵區議員跟一跟件事!!!!

攪大佢啦
而家有FPS都唔用要用支那寶

V

B

仲叫人將啲餘款俾晒佢地？無撚嘢呀

如果係圖書館隔離個間，間學校出名左派，五十年前已經左，中學部一直緊持中文教學，五十年代畢業個d直情返大陸讀大學，報效祖國。咁你報得間愛國學校就預左啦 。

家長死都唔裝
會發生咩事

水記唔會啦，天主教 background 點會咁做

大單野

以前已經奶共到pk啦
成級一齊去國民教育中心洗腦洗到痴線
奶共小學，大部分學生都係band3格（冇吹大，大部分畢業生都係入band3中學），得我ED小數可以逃離入到band1-2至話冇斷送到未來咋
利申：恥與為校友

H

R

俾現金都唔得,真心ON9

呢d HGC大教會都係極腐敗極仆街

Crazy

報廉署啦

轉校啦，咁垃圾，唔芳有好前途

勁撚賤
推到佢仆街

人地唔要錢為左打入市場
冇得鬥

要爭氣既係學校同家長

抽水

仲要無恥到話歡迎家長把款項捐給學校

上門攞部3310大大力拍落檯面:「支那寶? 你交畀我睇!!」

係咪唔係個別事件？屯門有幾間都係！！
係教育局規定？

希望有更多唔同學校既家長爆出黎，集氣比記者爆

咁咪撚交

p

不過呢 D post D 人又好得意
間學校 D 文件得 msoffice 格式就唔會出聲

領島
利申陳瑞褀校友 一見到何文田天主教小學有啲嚇親

唱哂做一毫子交，佢有咩理由可以唔收？

無smartphone無書讀

哦。。。個間，間野幾廿年黎keep到咁癈真係好難得

領島？

毫子唔可以多過兩蚊
但唔係毫子冇問題

????

其實大部分學校一早已經轉哂做電子收費，小學好多都一早唔再收現金。家長可能覺得俾十幾蚊小朋友返學校交好簡單方便，但其實每次收現金都增加緊教師同學校嘅行政。一班三十人，老師係要用課堂時間一個一個咁點錢、收錢、寫手冊確認收妥，之後仲要追收，小朋友又有機會唔見錢，拎少左錢（特別低年班）所以好多學校已經一早改電子收費同埋電子通告等。未轉嘅只係太過落後。

而學校選擇支付寶，而唔用pps或者便利店入錢入電子戶口嘅最大原因係用支付寶，家長唔洗俾手續費。家長係一個學年入面係要俾好多次唔同嘅款項。而如果用其他付款方法，家長每次俾錢需要俾手續費，所以支付寶免手續費就可以處理呢個問題

純粹將知道嘅同大家分享下

咁當然我都唔會想用支付寶，但如果真係要解決，應該針對支援問題，會唔會有其他公司支援到學校電子收費問題，釋懷家長疑慮

現金都唔收？食屎啦

唔係 呢間喺俊民苑隔離 消防局對面

領島其實都係天主教

9／7／2019
old news

領島都係天主教
不過水記喇沙會，一早講到明唔會轉普教中添

想知支付寶香港係咪俾誠仔買咗？

咩原來有間領島小學架，聽都未聽過
淨係識培正同陳瑞琪

垃圾70後

CLS, 彩q佢都on9

同埋會唔會入咗去佢自己個賬號到

可以話你知，用得支那寶一定係因為佢收費最平，話知你其他公司啲function勁到識飛，佢個tender只會考慮價錢。

而PPS個手續費係收得好貴，仲要係每次transaction都收一次，所以支那寶免手續費係一定會贏。

所以用邊間公司並唔係由學校決定。

印象中基督教

果間野7成支那人咁濟

真 轉咗全日制同普教中之後 相信唔止7成

其實有好多學校都係咁

唔鋸,但照讀,典型港豬,WFC

宜家教育局搞緊咩電子化 除咗呢間仲有好多間都係試點 遲啲全部用

利申 小學做

又要推到佢出名
又要唔開名

樓主你真係戇撚鳩

反壟斷法？

真心cls 大陸都無咁樣逼人用支那寶

學校用邊間做支付系統應該同教區無關，我阿仔間學校用Tap & Go

title寫何文田then紅底小學已經可以自動locate到

200%肯定係領島

小瑞好嘢嚟 喇沙會學校未至於會墮落成咁
培正已經去到公主道 明顯唔係佢

重點係俊民嗰度真係得佢一間小學
住嗰頭嘅人一講就知
以前基本上係算一間屋邨學校
因為大部分都係住愛民同何文田邨
lunch hour好多人都係屋企送飯
點解依家會變成咁